'\" t
.\"     Title: \fBdesktoptojson\fR
.\"    Author: Scarlett Clark <scarlett@scarlettgatelyclark.com>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-04-02
.\"    Manual: Plataformas do KDE: KService
.\"    Source: Plataformas do KDE Plataformas 5.0
.\"  Language: Portuguese
.\"
.TH "\FBDESKTOPTOJSON\FR" "8" "2014\-04\-02" "Plataformas do KDE Plataformas" "Plataformas do KDE: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------






.SH "NOME"
desktoptojson \- Converte um ficheiro \&.desktop num ficheiro \&.json\&.

.SH "SINTAXE"


.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  \-\-input\ \fIFICHEIRO\-DESKTOP\fR  \-\-output\ \fIFICHEIRO\-JSON\fR 
.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  {  | \-\-version  | \-\-help } 






.SH "DESCRIÇÃO"


.PP
A plataforma KService usa a informação contida dentro dos ficheiros
\&.desktop
para localizar os serviços, incluindo os \*(Aqplugins\*(Aq para as aplicações e bibliotecas baseadas em Qt5\&. O sistema de \*(Aqplugins\*(Aq do Qt5, contudo, usa dados em JSON incorporados no próprio \*(Aqplugin\*(Aq\&. O
\fBdesktoptojson\fR
permite que a informação existente num ficheiro
\&.desktop
também seja usada como dados incorporados para um \*(Aqplugin\*(Aq do Qt5, convertendo os elementos do ficheiro
\&.desktop
para dados em JSON\&.

.PP
Os dados gerados em JSON são um objecto JSON que interpreta os elementos do grupo
[Desktop Entry]
do ficheiro
\&.desktop\&. Todos os outros grupos serão ignorados\&. A maioria dos elementos são apenas convertidos para dados em JSON, mas alguns desses elementos (como o
Hidden
e o
X\-KDE\-PluginInfo\-EnabledByDefault) são reconhecidos como valores booleanos e convertidos para tal; da mesma forma outros (como o
X\-KDE\-ServiceTypes
e o
X\-KDE\-PluginInfo\-Depends) são sempre convertidos para listas de textos\&.




.SH "OPÇÕES"




.PP
\fB\-\-input \fR\fB\fIFICHEIRO\-DESKTOP\fR\fR
.RS 4

  

O ficheiro
\&.desktop
a converter\&.

.RE
.PP
\fB\-\-output \fR\fB\fIFICHEIRO\-JSON\fR\fR
.RS 4



O ficheiro para onde gravar os dados em JSON\&.

.RE
.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Mostra um breve texto de ajuda\&.

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Mostra a informação da versão\&.

.RE





.SH "UTILIZAÇÃO"

.PP
A maioria dos utilizadores deste programa irão usar a macro do CMake
\fBkservice_desktop_to_json\fR
como parte do processo de compilação de um \*(Aqplugin\*(Aq\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

add_library(meuplugin MODULE ${meuplugin_SRCS})
kservice_desktop_to_json(meuplugin meuplugin\&.desktop)

.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Isto irá gerar o ficheiro JSON
meuplugin\&.json, o qual poderá ser usado a partir das macros
\fBK_PLUGIN_FACTORY_WITH_JSON\fR
ou
\fBQ_PLUGIN_METADATA\fR\&.




.SH "PROBLEMAS"

.PP
Existem provavelmente diversos erros\&. Use o
\m[blue]\fBsistema de gestão de erros do KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para os comunicar\&.


.SH "AUTORES"
.PP
\fBScarlett Clark\fR <\&scarlett@scarlettgatelyclark\&.com\&>
.br

.RS 4
Criador da documentação original\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Editor da documentação\&.
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
sistema de gestão de erros do KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
